香港外流球員討論區 (39)

香港外流球員:
陳俊樂: 廣州富力 (中超)
梁祐維: 科瓦彼達迪 (葡甲)
梁諾恆: 浙江能源綠城
杜國榆: 史簡達保 (阿超)

*主要討論外流職業聯賽的香港球員

疫情下外流球員消息

陳俊樂:
2018年7月簽約中超球會廣州富力簽約3年半，2019年7月成功躋身廣州富力一隊，初期多為預備隊上陣，但陳俊樂表現出色，攻入數球。季尾陳俊樂獲3次一隊後備出場機會，惟表現未太突出。陳俊樂今季續是富力一隊隊員，3月隨富力到迪拜集訓，對上海申花一仗熱身賽上陣更有入球。因疫情全隊於3月中返回廣州隔離。全隊於4月6日在基地復操，及後3個多月與廣州恆大、梅州客家、深圳佳兆業、河北華夏幸福等多支球隊踢熱身賽，多場比賽樂仔都是正選上陣，亦有貢獻助攻，奠定主力位置。在7月17日富力媒體開放日內，主教練雲邦賀斯表示對樂仔的進步感到很滿意，今年他會是非常重要一員。7月21日陳俊樂受訪表示感覺到比過往更受教練重視，雲邦賀斯的訓練計畫和提點令他獲益良多，在閱讀球賽能力和位置感均進步不少，希望盡快站穩正選和入球，助球隊力爭前四。開季之初陳俊樂站穩正選，季初幾場分別正選擔任過攻中及防中角色，因主帥雲邦賀斯仍在調整球隊踢法致成績未如理想，開季僅取得一和三負戰績，但陳俊樂因跑動積極，在中超第二輪跑動距離榜位列第4名。8月5日富力1-1逼和河南建業，樂仔全場拼搶積極，76分鐘因體力下降被換出。賽後雲邦賀斯表示樂仔表現不錯，跑動很多，最後幾乎是拖著一條腿在跑，所以換下他，陳俊樂的進步很明顯。樂仔稱今仗因戰術墮後少少，都有2腳射門，自評表現不錯，但仍有好多進步空間。8月9日樂仔正選對江蘇蘇寧，再次擔任攻中，表現不理想，半場被換走，富力全場以0-2不敵對手。8月16日對大連人，樂仔疑因傷未入大名單，富力以1-0勝出。8月19日，樂仔休息一仗後對上海申花重返正選，84分鐘因傷被換出，助球隊贏3-2取得兩連勝。及後樂仔因傷連續七場未入大名單，富力取得三勝一和三負戰績，9月2日與恆大一戰賽前記者會雲邦賀斯確認陳俊樂有傷在身。9月23日，陳俊樂再次在富力訓練出現。9月24日，陳俊樂事隔一個月再次進入大名單，惟未有機會後備上陣，富力以0-2不敵上海申花提前一輪鎖定A組第六名將在護級組作賽。9月27日，中超第一階段最後一仗進入大名單，惟未有機會後備上陣，富力與山東魯能踼成0-0。富力全隊於9月28日返抵廣州，放假一周後於10月5日復操。復操首課樂仔未隨大隊操練，與其他傷兵進行恢復訓練。10月9日，雲邦賀斯於媒體開放日公佈陳俊樂因傷賽季基本報銷。消息指樂仔是左膝半月板損傷，他已經返回香港，於10月10日進行手術。總結今季樂仔因傷僅正選上陣5場。10月24日，護級組第一圈富力以2-1擊敗青島黃海宣告護級成功，轉戰排名賽，終以11名完成今季。

梁祐維:
2018年加盟葡乙洛里什青年隊的梁祐維於今年1月19日加盟葡甲球隊科瓦彼達迪簽約3年，預料先會在U19聯賽披甲。3月中因疫情從葡萄牙返港等待歸隊通知，待疫情好轉後再返回葡萄牙向球會報到。5月5日，葡萄牙職業聯盟宣布，葡超和葡杯將復賽，其他級別比賽全部腰斬，並宣布葡甲最後兩名球隊降班，科瓦彼達迪來季將征戰葡乙。科瓦彼達迪正對葡萄牙職業聯盟決定作出申訴。5月28日，梁祐維入選香港U23訓練名單。6月19日，梁祐維表示暫未收到會方的歸隊通知，但估計7月底至8月初將會返回葡萄牙開操。而他在港亦有隨東方梯隊操練。7月6日，東方復操，梁祐維有參與。會方表示梁祐維暫時屬於跟操性質，待歐洲疫情及葡萄牙聯賽等各方面穩定後將重返葡萄牙。7月尾葡超賽會宣佈兩隊葡超球隊因違反財務規定將被強制降入第三級別聯賽，科瓦彼達迪亦因此得以留在葡甲。葡萄牙足協亦公佈了U23聯賽將於9月12日開咧，葡甲13日開咧。8月31日，梁祐維返抵葡萄牙。

杜國榆:
杜國榆本已加盟芬超球隊HIFK，因疫情於4月28日返抵香港等候芬超重開。6月23日，其經理人指Remi七月會返回歐洲。7月14日，其經理人表示HIFK因疫情終止Remi合約，Remi將轉投阿爾巴尼亞超聯球隊柏迪遜地拉拿(FK Partizani)。但球隊被FIFA判罰的轉會禁令仍未被解除。其經理人表示Remi現在改造成左後衞或中堅。杜國愉於8月10日向球會報到。8月12日球隊開操。及後半個多月Remi有於熱身賽後備上陣，8月24日隨隊到北馬其頓城市Ohrid集訓。9月3日，國際體育仲裁法庭支持FIFA禁止柏迪遜地拉那未來兩個轉會窗簽人的決定，意味Remi未必能加盟球隊。其經理人同日表示Remi此前僅與球會簽訂合同，實際上未完成整個轉會手續，假如球會上訴失敗，球會在今季將不能簽入任何球員。9月9日，其經理人表示由於柏迪遜地拉那被禁止簽人，杜國榆轉會至另一間阿爾巴尼亞球會史簡達保(KF Skenderbeu)。阿爾巴尼亞超聯新賽季原定於9月12日開鑼，但眾球會商議後一致決定杯葛比賽，直至政府滿足球會的訴求。9月28日，當地傳媒報道史簡達保因欠薪同樣被FIFA頒下轉會禁令，球隊正尋求解決辦法。10月2日，史簡達保獲FIFA解除轉會禁令，Remi壓哨完成轉會。10月，史簡達保於另一阿爾巴尼亞城市都拉斯集訓。10月14日，史簡達保官宣杜國榆加盟，雙方簽約4年。11月1日史簡達保出戰阿爾巴尼亞盃對次級聯賽球隊湯瑪利，其經理人表示Remi仍受輕傷未能作賽，球隊以1-0勝出晉級。而聯賽亦緊隨其後開季。

梁諾恆料破港足身價 逾千萬轉投中甲隊綠城 為新東家衝超

【明報專訊】港足後衛梁諾恆上季加盟中甲球會梅州客家，首戰中甲半年表現出色，昨落實轉投另一支中甲勁旅浙江能源綠城。這名26歲守將因與梅州仍有4年合約，銳意升班的綠城，傳開出高達2000萬人民幣（約2400萬港元）轉會費，令他或成為歷來身價最高的香港球員。

梁諾恆上季首戰中甲站穩正選，為梅州客家上陣15場入3球，完季後上月短暫返港3周與家人團聚。他早前北上完成隔離，昨午抵達杭州，浙江綠城即宣布其加盟。「細佬」在梅州尚餘4年合約，綠城需付轉會費據悉高達2000萬人民幣，亦有內地傳媒指費用僅1000萬元人民幣，但料已是歷來身價最高的香港球員，他亦是繼已退役的吳偉超後，第2名效力綠城的港將。早前傳出綠城有意簽入31歲中華台北隊後衛殷亞吉，但「港澳台名額」終選擇梁諾恆。

感激舊會梅州客家助適應
梁諾恆下周日到昆明參與新東家的季前集訓，備戰3月17日開鑼的新季中甲聯賽。他昨在社交網發文告別梅州客家，感謝球會信任及協助他適應，令他夢想成真在內地聯賽立足，並稱會將球迷支持銘記心中。對於轉會費高昂，他向本報稱不會在意：「我只會做好每日訓練，希望可為球隊作最大貢獻。因為球會和自己都很想踢中超，首要目標一定是幫球隊升班。」

不在意身價 冀做好自己
梁諾恆中學時到英國的足球學院學法3年，兩年半前在中超球隊大連一方試腳失敗，但一直等待外闖機會。他上月接受本報訪問時稱，自覺北上是代表香港足球界，成敗將影響中國球員如何評價香港足球，並盼征戰中國聯賽不止5年，談到會否想隨好友陳俊樂在中超舞台亮相，他當時稱：「欲速則不達，寧願循序漸進。」

綠城上季於中甲次階段「衝超組」獲亞軍，在升班附加賽兩回合計以2：3僅負武漢卓爾，與中超擦身而過，今季捲土重來，在元旦日宣布邀得曾教青島黃海的西班牙籍主帥佐迪雲尼亞斯領軍，被視為下季升班熱門之一。

支持以深
已好轉
集氣支持

「讓外流球員傳承」
「For the good of Hong Kong」

Post:
(1)
(2)
(3)
(4)
(5)
(6)
(7)
(8)
(9)
(10)
(11)
(12)
(13)
(14)
(15)
(16)
(17)
(18)
(19)
(20)
(21)
(22)
(23)
(24)
(25)
(26)
(27)
(28)
(29)
(30)
(31)
(32)
(33)
(34)
(35)
(36)
(37)
(38)

陳俊樂 vs 深圳佳兆業

陳俊樂 vs 廣州恆大

陳俊樂 vs 河南建業

陳俊樂 vs 上海申花

梁諾恆x羅素 中甲首輪精華

羅素今季中甲首個入球

梁諾恆今季中甲首個入球

梁諾恆今季中甲第2個入球

梁諾恆今季中甲第3個入球

歐冲在高沖市
邊隊
Off topic 歐冲落班先定mk聰愛股nio升70先

LM

歐陽耀沖氏！

??????????

每日都等緊佢消息

日日都茶飯不思. 等歐沖等得好苦呀

到

發現桂花開
流星飄
還有你

點

不要失望 美職算什麼
當年有碧咸既銀河黎到香港踢
都唔覺班白鬼超班
放心 我們還有小戴 有中超英甲經驗 重點係港人身份

留名

咁事實美職唔係高水準ge
長期比墨超屌打
不過有得ff點都好

Nio 61，好快14-30日上70
應該快過沖b有波踢

Gerbig年齡太大
唔係都有機會係draft/美國次級搵下機會

確實
但勤力升lv上港隊仲有唔少機會嘅 ，羅素都後上到

I mean 入大名單

隨著件件唔放球霸北上，經再香港球員今次北上轉會窗應該無其他消息了，除非黃威爆令有offer
當然kid 迷認為亞冠後會有更好出路而覺得無咩所謂

留名等鞭

歡迎binc
果陣剛畢業，無咩錢買tsla, 只係買到幾股，之後好可惜錯過黃金機會
nio唔可以再錯過依過大好價值投資嘅機會

基督城

墨西哥直情南美級數 屌打北美白皮豬無難度

佢太細粒了。唔覺得係支那可以成功，傑仔都唔得佢點會得

美國同墨佬勁個d會外流

但墨佬平均水準高d
唔外流個班屌打美國唔外流個班

同埋墨超係資金方面都唔會輸比美職好多
美職就行明星球員政策
集中資金簽大牌
其他用中美洲國腳、南美三線球員

墨佬就用南美二線球員多

卡里祖3張幾野係墨超都屈到下

佢本身好波．係巴西葡萄牙打滾，墨西哥唔係問題啦

5爺唔放球霸咁衰

係，中堅通常至少一米八五
踢閘居多

今時今日中甲水平高港超少少姐，中超就高好多
反而Kid 迷仲覺得佢可以去咩高lv聯賽

合理嘅，件件覺得球會必須要收到轉會費
好似流浪低價放人非職業球會做法

樓主39配股開始出po，都升左好多la
我價投好有耐性的

吳以琛支持佢，雖然少人討論
支持愛港為夢想拼搏嘅年青球員

小志強好似中甲上陣多過佢，印象中

墨超呢十年上得好快 水平已經屌打阿甲
擺係歐洲應該僅僅差過五大聯賽 勁過荷甲土超多多聲

當年小志強身價10萬身價轉會費，
件件今次要求幾多？
有冇30萬轉會費？我唔知啊
但係就無隊肯la, 台灣果d全部免轉會費

國家隊陳昭安27, 王睿22場上陣
前者中甲cv, 出過十場，對港隊入過波
兩人今季中甲no offer，收到消息係

太高估香港球員了
依兩個同港腳參唔多，前者傷太多唔係好有技術爆發力

睇Transfermarkt球霸依家身價係十五萬歐，個轉會費高唔過呢個數我諗傑志都唔會放啦

重温下
艾力士港隊最光輝一場，對台灣大四喜，現在係飲水機管理員，藍絲無運行，陳入第四球

基藍馬最光輝兩場，中港大戰，成功北上大賺幾百萬

歐冲港隊最光輝一場

15 萬歐元

港隊身價排行

Wong Wai ready

樂仔得€100Th，之前中超有出€250
好似一大傷transfer market 就大減球員身價

唔係已經踢返波啦咩

係

係囉我都記得佢有post過片

香港足球全面停擺，除了影響教練生計，一班明日之星見勢不妙都紛紛「跳船」，長遠可能導致香港代表隊接班無人。

資深青訓教練、現任理文青年軍教練羅國豪指出，球季停擺對青年軍成長有嚴重影響：「影響最大的是2002年出生的這一代，他們去年考完DSE後，已預備今年開始全心投入操練，準備迎接職業生涯，但這次疫情完全摧毀了他們的夢想。很多球員見到前途原來沒有保障已經轉行，甚至索性去做地盤，寧願搵錢好過。」

他又預言，將來香港代表隊也會承受這個惡果：「以我估計，03年之後的一代，會踢上職業的不會超過5人，04及05年的也不樂觀，最具質素的都不想踢上去，未來香港隊青黃不接的問題肯定會更加嚴重。」現時港超中02年一代，以傑志陳晉一發展最好，愉園則有蘇荻安、伍瑋謙、陳潤潼及莫漢睿4人，劉君正及馬文攻今季則首隨晉峰亮相港超，理文的黃皓雋也屬後起之秀。

羅焯熙：只能見步行步

羅國豪親兒羅焯熙於04年出生，剛過16歲，本身也會朝職業球員方向發展。他自小已有夢想要到外地落班，惟近年遇上世紀疫症，眼見同儕隊友流失，如今只能「見步行步」。就讀林大輝中學中四，主修體育的他表示：「不明白為什麼外地可以如常訓練，反而香港不行，感覺這兩年好浪費，本應可以進步的時間卻停了。雖然我們可以到街上跑步，有時會『偷雞』用波練習個人技術，但足球始終是團隊運動，需要全隊人一同訓練。」問及會否重新考慮應否繼續以足球為職業，他苦思良久才有答案：「始終最喜歡的還是足球，暫時仍未想改變。」

之前少爺仔唔係好高架咩

乜alex仲同大連有約架

Alex表示：已經發達，準備返香港踢養老波

近況更新：

不經不覺已經離開香港接近一個月，得到經理人團隊同意後，現在跟各位再更新一下近況。

相信不少朋友已得知我今次外闖的目的地，是我自小夢想前往成為職業足球員的國家 - 日本！

在去年中，有幸獲得日本足協登錄中介人的賞識並開始探討加盟j league球會的可能性。在中介人及其團隊的努力下，最終在實現加盟日本職業聯賽球會的夢想。在這一段緊張又期待的時間，我完全感受到日本人對職業足球的認真及對職業足球員的尊重。今次能達成到日本踢波的夢想，我非常感激團隊的付出和努力。

最近一星期，我每日都在經理人團隊安排的附屬球會進行操練。雖然附屬球會只是半職業球會，但他們的訓練強度絕不遜於職業球隊。隊中每位球員都有著職業球員的操守，各位都對足球充滿熱情，全心全意投入訓練當中。在此特別感激他們每一位，在他們的協助下，讓我在短時間內將狀態提升至最佳水平。在此祝願他們在足球事業上有美好的將來，並希望有一天在球場上再相遇!

至於球會方面，球隊的一隊已開始集訓。球會方面亦正式通知我在下周中，完成PCR檢查之後，前往訓練基地報到，進行體測及處理餘下手續。待所有官方程序完成之後，將由球會發佈相關消息，請大家拭目以待！！

Stay Safe!

相信最少都係J3球會。

咁佢咁講得，應該都係J league球會

歐沖 擠牙膏式外流

有冇識日文嘅Ching 幫吓手

respect佢真係將眼光放係外國

Japan Football League都叫j league

隊波似係啲幫啲踢唔到J League既日本球員, 比訓練機會佢地. 同埋搵外流去其他較次級聯賽既機會E.G. 西方低組別球隊, 東南亞

好似足球界既職業介紹所咁. Partnering team有下面呢幾隊. 相信其中一隊就係歐沖將會加盟既球隊:

奈良クラブ(JFL)、FC大阪(JFL)、おこしやす京都AC、アルテリーヴォ和歌山、レイジェンド滋賀FC、久御山FC、京都紫光クラブ

大部份都係啲關西地區聯賽球隊. 除咗其中兩隊係JFL.
JFL 1.01要開了

踢得好去櫻花做最攻 不是夢

香港球員有心踢J League既, 不妨係後生果陣搵呢啲日本足球介紹所跟下操搵下機會順便學埋日文. 有機會係J3立足已經不錯不錯. 就算第時要回流香港. 人工叫價都起碼富力級啦, 話哂係日本踢咗幾年喎

好似連流浪都踢唔掂wo

Lm

歐沖可能效力之JFL球會

奈良クラブ (Nara Club)
最近JFL的排名: 13/15
主場: 奈良市鴻ノ池陸上競技場

F.C.大阪 (F.C. Osaka)
最近JFL的排名: 8/15
主場: 服部緑地陸上競技場

佢踢得幾好架喎. 當年卓耀國一定夠班踢FC琉球, 而家琉球打緊J2添

當年琉球同依家隊琉球差幾遠你又知唔知

Btw 真外流日職

暫時睇咗幾十分鍾. 兩隊應該都無外援. 但比賽水平應該有港超水平. 相信比中甲易踢 因為無高大高速外援. 香港球員會易適應.

比想像中好睇 用波幾好

所以真係岩歐沖同香港球員踢. 香港一向都應該走日本條路同球風. 跟本大家身形速度一樣. 只係人地訓練質數同態度好N倍.

如果佢係後生返十年就好了

JFL都有港超水平

我仲睇緊場波. 一定有港超水平. 如果有埋外援應該等於進階版港超.

咁香港球員真係唔好妄想踢到J2/3啦

如果佢最初唔去先去葡萄牙, 而係去日本. 可能更好

睇吓咩料囉. 細佬 小戴 樂仔應該都可以既. 話哂都踢到中甲中超.

可能有港隊水平先踢到J3，J2都勉強

如果龍有得用外援
香港top既龍未必差得過日本仔

不過未必同後防溝通得好

唔記得左係得定唔得

得

蘇州東吳仲有機會

依排都成日fb抽佢水

講到係gw 舊將敢，都唔知邊個
定告吹左

等我哋討論嘅意思，已經當咗自己係中國聯賽轉會KOL

現場睇過下游j2比場
冇一隊港超跟到佢哋個節奏可以咁快咁順

呢張係真定假

Fake la

鏟撚爆啲大陸仔

好腰力

下個封面就係
港產 日職 攻中

一日港隊十號加隊長，永遠十號加隊長

仲講緊09東亞運

本土最攻 攻中 一直都係歐冲

咁唔止

歐沖對上一次代表香港上陣已經係12年

9年後，重返國家隊

入選係咪貴州果陣
果次入左兩場所冇得出

廢到kim蛇都唔想出嗰時仲成班人入場睇佢

咁不如唔好選
諗住睇佢點知草都冇得踩

已經唔記得咗

嗰時喺貴州已經冇得出，叫金選佢法老真係夠義氣

警告你地唔准再恥笑歐冲

真，有外流既心已經好過好多人

望咗幾間都無

唔撚係啊
雖然佢fifa幾好用

new post lm

觀塘工業區ok有兩本 已入手

開始越嚟越有型

歐冲有波踢未？

應該聽日

成千萬
本身就要有亞援質數

off少少topic
想問下fifa21除咗華佬同丹贊
仲有冇港超人？
樂仔ut冇咗

知道j league 邊隊未

太誇了，希望下季細佬上到中超已經唔錯
但唔計人品，吳偉超其實係勁 佢踢申花果陣好似拎亞軍同前四果段時間 ，唔係依家申花無力上果種

J3 定第四級
正常至少j3 吧，敢大陣仗

鄭州日報：周定洋是非賣品，大連人已放棄引進

北京時間1月27日，《鄭州日報》報道，周定洋是河南建業的非賣品，大連人已經放棄了引進計劃。

據《鄭州日報》的消息，昨天下午，周定洋結束14天隔離順利返鄭，他在這裏稍作停留後就會飛赴海口，與球隊會合開啟冬訓。

該媒體透露，去年聯賽結束後有傳聞大連人看中周定洋併力邀加盟，不過周定洋已是建業的“非賣品”，最後大連人只好放棄。

隊波改名俾人diu到飛起之後應該唔敢賣主力住

【第137期《足球周刊》雙封面加厚號】
封面故事2：千萬先生 梁諾恆

//當梁諾恆的官宣轉會消息於1月7日傍晚一出，本地所有體育媒體的社交平臺全被「洗版」，《足球周刊》亦隨即與「細佬」聯絡上，他表示當日下午已經抵達浙江綠城的訓練基地 —— 中泰基地，並在翌日向新球隊報到及參與集訓；然後於1月10日隨隊出發到昆明，開始球隊的第一階段冬季集訓。到達有「春城」之稱的昆明後，「細佬」安頓好之後應本刊邀請接受專訪，想不到他的第一句說話就是：「好凍！」誠然，執筆時香港亦正受寒流侵襲，即使相隔中、港兩地，同聲同氣的問候也為彼此帶來一點溫暖和親切的祝福。相信讀者最感興趣的是，被稱「千萬先生」的梁諾恆，成為香港足球史上最高身價的球員有何感覺？他的轉會費是不是真的如傳聞般達1,000萬、甚至乎2,000萬？答案由他親身解答當然最貼切和準繩。//

完整訪問刊登及更多相片，請留意《足球周刊》1、2月DOUBLE MEGA ISSUE。
各大便利店、書報攤、Ball3shop Sports、Football Kingdom 足球皇朝、NTS Sports、SFALO 飛龍球衣專門店、俍倉有售
====================================
《足球周刊》IG：

趙明劍都唔算差

岡野雅行

周中幾時到

諗緊仲有可能係邊個

9沖消息喺邊

星期四了

估唔到利安高咁勁
真係多得港超既磨練

真

其實兩邊差幾遠
我指J3同JFL

Youtube大把JFL / J3 full match睇，有興趣可以了解吓

中超鐵衛 Liang Nuoheng

中超史上最大危機！6隊出現問題，2隊最嚴重，擴軍成笑話

北京時間1月28日，據媒體人李璇透露，中超多達6隊出現資金問題，2隊最嚴重。本來，中超一直希望擴軍，但現在，16隊可能都湊不齊了。

中超16強，10隊沒有問題，分別是上海海港、上海申花、山東泰山、大連人、廣州隊、深足、北京國安、河南建業、長春亞泰以及武漢卓爾。

其餘6隊有問題，河北華夏幸福、廣州城、江蘇隊以及青島足球俱樂部資金鍊出現了問題，但提交工資確認表問題不大，天津津門虎和重慶當代兩支球隊的問題最為嚴重。

天津津門虎上賽季表現可圈可點，在王寶山的率領下，他們保級成功，在足協盃也有不俗發揮。但本賽季，津門虎是唯一一支還不知何時集結開始冬訓的中超球隊，球隊已經遇到了不小的困難。去年，天津天海已經沒了。如今，天津津門虎也懸了。

重慶當代上賽季高居中超第6，但現在已經有了放棄的念頭。本來，球隊在廣州冬訓，但突然就此放假。據悉，中國足協已經要求各俱樂部儘快提交2020賽季的工資和獎金確認表，重慶俱樂部能否按時確定，現在是未知數。

甚至，媒體人孫德信表示，“目前來看，滄州雄獅、浙江綠城很可能會出現在明年的中超賽場，目前河北，江蘇面臨不小的資金問題，但最困難的還是天津和重慶。”

去年年底，足協宣佈了中超的擴軍計劃。足協稱為了做好職業足球發展頂層設計，構建定位清晰、銜接合理的職業聯賽體系。到2023年，中超聯賽擴大到18支參賽隊，中甲聯賽擴大到20支參賽隊，中乙聯賽擴大到30支參賽隊左右。

現在，擴軍要成為笑話了。

讓佛山龍獅加入吧

淄博蹴鞠玩完

猶戴個frd加盟JDT並入籍馬來西亞

呢個勁過25好多

唔好去

不過，若然外地球會對香港球員有需求，自然需要找上最熟悉本地球員的香港經紀，這也許是這行業唯一價值所在。

中國聯賽在2018年重新開放港澳台球員內援名額，Kevin透露3年前入籍港將艾力士從傑志轉投中甲延邊富德，轉會費高達數百萬人民幣，金額好比部份港超球隊的班費。

他稱：「與其說改變本地經紀制度，還不如向球會灌輸這種營運球會的新思維。他們把球員轉會視為固定收入來源的話，定會更重視本地經紀人。」

相比起為球會推薦球員，本地經紀人這方面的角色相對受球會所接受，「外地沒太多人了解香港球員，若有人專注做推薦工作，成事機會大增。球會有機會賺錢，為何會反對？」

而對本地球員來說，能夠利用經紀的人際網絡到較高水平地方落班，提高薪酬待遇，自然更願意為此支付經紀費。球員也可參考歐洲二三線聯賽，有別於長期簽下經紀合同的做法，可考慮在每單轉會時才使用經紀人服務，達至更高成本效益。

問題係有幾多球會肯出轉會費買香港球員？

以香港既水平，轉會費會唔會反而阻礙球員外流？

轉會費係合理除入
你話支那咁一線土炮收幾千萬鎊就話
唔係間球會都會垃式業餘搞波

咁既話，經紀咪做D成績出黎先，有錢收，邊個唔想收？

你做經紀依家連買家都冇，咁講L咩

其實都有成績，我覺得 Kelvin 無乜問題

還不如向球會灌輸這種營運球會的新思維。他們把球員轉會視為固定收入來源的話，定會更重視本地經紀人。

依家有球隊有收入唔肯收？

固定收入，即係有買家Keep住有 offer ，依家佢手頭上有幾多固定offer比香港球會？

件貨唔得點 sell

所以我第一句咪

問題係有幾多球會肯出轉會費買香港球員？
現實就係少之又少！

但係,係佢要/想 灌輸球會新思維，將球員轉會視為固定收入來源！

咁要做到deal 令到球會有收入呢個應該係佢agent 工作囉

目前看，一度和廣州城俱樂部走的很近的克羅地亞籍主教練托米奇，由於個人問題來不了中超了。

浙江綠城已經使用完本隊的港澳台名額，殷亞吉將另有去處

本週中，青島黃海官宣了隊中球員殷亞吉合同到期離隊。

本月初，《青島日報》記者孫飛曾表示，殷亞吉加盟浙江能源綠城一事有可信度。不過後來浙江綠城簽下了香港中衞樑諾恆，他們不會簽下殷亞吉了。浙江用完了唯一的港澳台內援名額，殷亞吉也只能聯繫球隊了。

根據早前一些媒體的消息，崑山FC、廣州富力、成都蓉城、長春亞泰都想要他。同時梅州出售了樑諾恆，也缺一個港澳台球員。

記者：廣州城確定三名新外援，巴西前腰吉列爾梅已經來到中國

據《新快報》記者王敵報道，廣州城已經確定了新賽季的三名新外援，分別是舊將斯塔夫-斯文森、巴乙金靴卡約-丹塔斯以及巴西前腰吉列爾梅-科斯塔。

報道稱，廣州城陣中的外援自上賽季結束後僅剩登貝萊一人，因此引進新外援便成為球隊冬季備戰工作的核心問題。經過近兩個月的篩選和談判，目前廣州城已經確定三名新外援.

三名外援分別是：34歲的瑞典國腳古斯塔夫-斯文森、28歲的巴乙金靴卡約-丹塔斯以及曾在意甲土超效力過的巴西前腰吉列爾梅-科斯塔。

斯文森是富力舊將，廣州城希望他歸來填補託西奇留下的空白。丹塔斯是一名身體素質相當出色的前鋒，廣州城視其為扎哈維的“接班人”。不過，由於簽證尚未辦妥，二人暫時還無法歸隊。

目前只有吉列爾梅得到了入境許可，他已經來到上海隔離超過一週時間。吉列爾梅的球風相對古典，特點與雷鳥類似。如果一切順利，巴西前腰能在春節前加入到球隊中。

加上登貝萊，廣州城已經擁有4名外援，根據規則還能再註冊一名外援，但是目前尚未明確人選。疫情之下外援簽約難度驟增，因此不排除廣州城會選擇已經入境的外援，比如重慶前腰阿德里安或者可能被深足放棄的挪威中場塞爾納斯。

白面光 la diu

算鳩數啦 條友即牙膏真係好撚煩

“如果不签字，俱乐部黄了，欠你们的钱，一分也拿不到”、“讨薪？你看看辽足，一年了，要到钱了吗？”“别想着到时候自由身去xx俱乐部，你以为他们就比我们好多少？”

係咪已經簽唔到

2月了
周中到未

燁仔？

繼續拜仁霍克嘅命運

有護照既sean

據內蒙古中優隊內人士透露，球隊已經欠薪八個月，球員拒絕簽署工資獎金確認表。據悉，俱樂部已經向中國足協申請了延期遞交。

請問鳩沖著幾多號波衫

準備印佢名

10

專心地區聯賽算la

香港代表10號！

貝鈞奇去信徐英偉 促允港超復賽

香港文匯報訊 （記者 黎永淦） 疫情影響下香港足球正面臨骨牌效應，球隊退賽加上贊助商紛紛打退堂鼓，前路愈來愈迷茫。足總主席貝鈞奇透露，足總一直有與當局保持溝通，惟始終未獲正面回應，因此上周已正式去信民政事務局局長徐英偉，重申為了球圈中人生計著想，要求重開球場讓港超復賽。

坦承足球界損失慘重

去年港超首次停擺後便有多支球隊相繼退賽，新一年再傳出，著名體育品牌決定放棄再為足球員提供私人贊助，更令圈中人感到絕望。貝鈞奇日前接受電台訪問時，坦承足球界損失慘重：「第4波令球圈蒙受重大損失，球會每月開支數以百萬計，即使有補助也無補於事。若果再拖下去，球員到6月約滿，完成不到球季，會有更多問題出現。香港隊在3月及6月也有國際賽，要是被迫棄權更會淪為國際笑話，影響形象聲譽，罰錢已是其次。」

提防疫建議 長期與當局溝通

有球迷批評足總未有為球圈發聲，貝鈞奇重申一直有向民政事務局及康文署爭取重開球場：「足總一直長期與民政事務局及康文署溝通，上周一已正式去信向民政事務局局長徐英偉，列明醫學委員會的防疫建議，上周五我在一個活動中跟有關官員碰頭，亦有親口反映過意見。得到的回應都是正面，只是仍要等待更高層的防疫官員作決定。」

他又補充：「足球是一門職業，不能視作一般運動，其他行業例如飲食業，接觸人流更多，卻仍可營業，大型商場更是人頭湧湧。足球只是在空曠地方進行，球會每周也會作病毒檢測，理論上應該要盡快開放。」

歐陽已簽約

去日本做買手

踢波定做代購呀

條撚樣真係 果然又係為咗過去方便採購
我正式宣布 條友一定係踢關西聯賽

Kansai Soccer League

原來我島個蔡立靖去左踢西丙沈子貴今季都淨係踢過4場馬爾他超

歐沖有new未呀屌

咪幫大家買日本新鮮空運海膽

港超復賽先定歐沖公佈先

咁貴 4百幾蚊

其實佢係唔係同經理人球會去集體陪訓
簽左約係集訓, 唔係落實加盟

D風放D唔放D
等人以為佢係簽約打聯賽

荷蘭甲組球隊「ADO 海牙」給了李嗣鎔一隊約，正式拔擢未滿18歲的他。李嗣鎔的父親是90年代中國足球巨星李明，在海牙梯隊磨練好幾年，記者會一出，由於李嗣鎔臉蛋俊俏，weibo上反應熱烈，帳號關注數從5000變成21萬。

但見新人笑，那聞舊人哭。「ADO 海牙」為台灣球迷認識，因為我台大國腳「蔡立靖」(Emilio Estevez Tsai)，蔡立靖的加盟，原本就是一齣「買賣」：意圖洗資歷送回中國聯賽，因ADO 海牙是全中資控股公司持有。蔡立靖在荷蘭聯賽並無出賽記錄，上週協議解約，昨天公布落腳西班牙四級聯賽球隊「Ourense CF」，小編知道他簽給殷亞吉經紀人，換個方式再叩關中國也是可能。

原來洗CV咁多人做

做壞晒規矩

Kelvin: 感謝塞爾維亞球會幫忙申請體育交流簽証，讓一名未滿18歲的香港年青球員可以省下申請學生簽証的學費開支。

Who

痴線 kelvin貼人visa出嚟blur得咁求其

買緊海鮮 等多陣

已經開始覺得垃王唔還錢都係佢吹水

留在家門口踢球，記者：廣州城和陳志釗續約兩年

據記者豐臻報道，陳志釗與廣州城完成了續約。

該記者在社交媒體上寫道：“收到消息，廣州City昨天和陳志釗敲定了一份2年的續約合同。這中超兵荒馬亂的，能留在家門口踢球挺好。”

陳志釗於2016年冬窗加盟廣州富力(廣州城)，上賽季在球隊迎來了個人富力的百場里程碑，隨後在對陣大連的中超聯賽中，陳志釗梅開二度，幫助球隊逆風翻盤，獲得中超第11名。

記者：不知道打中甲還是中超，滄州和綠城引援難以進行

據《體壇週報》記者高辰報道，由於不知道新賽季是打中甲還是中超，滄州雄獅和浙江綠城的引援工作目前難以進行。

此前，重慶和天津兩傢俱樂部沒有按時提交工資確認表，滄州和綠城也尚未得到來自足協方面的任何遞補通知。由於中超和中甲聯賽本土球員、外援薪水限額不同，所以就導致了兩隻球隊在無法確定今年打哪一級別聯賽前，最根本的引援工作都沒法進行。

一位俱樂部負責人表示，不是不可以等，但是最好足協能給出一個准入期限，不要無限期拖下去。現在別説引援的薪水怎麼談，連引援目標範圍都沒法確定，因為自從去年的限薪令出台後，中甲對一線球員以及高水平外援幾乎沒有任何吸引力。

而滄州雄獅和浙江綠城兩傢俱樂部從中國足協得到的唯一説法，就只是先“等消息”。

記者：有一傢俱樂部在簽字過程中爆發激烈的肢體衝突

記者陳永透露，在此前各俱樂部遞交工資獎金確認表的過程中，有俱樂部通過軟硬兼施的手段，暫時讓球員妥協並簽字。

陳永表示，在已經遞交工資獎金確認表的俱樂部中，有不少也未必真正合格，即便是一些表面上合格的俱樂部，也並非是不欠薪，只不過俱樂部通過軟硬兼施的手段，暫時讓球員妥協並簽字。有一傢俱樂部在簽字過程中還爆發了激烈的肢體衝突，爭執現場更是亂成一團糟，甚至有物品損毀。

目前多傢俱樂部投資人已經嚴重信心不足，2020賽季末，單單中超層面，有意退出的投資人就至少在1/3以上，只不過，考慮到退出對企業的影響，以及其他方面的因素，有些俱樂部暫時打消的退意，有些俱樂部仍舊處於遊移不定的狀態中，個別俱樂部還是鐵了心要退出。有俱樂部試圖零轉會費出讓高薪球員，但市場上根本沒有買家。

對於新賽季中超，陳永還對賭球、假球、默契球、球隊賽季擺爛以及聯賽質量下滑的內容提出自己的擔憂，並表示隨着俱樂部不斷出現困境，隨着欠薪事件一次次爆出，隨着俱樂部一家家退出，目前中國球迷也在不斷下調自身的預期。

果然係中超

Kelvin特登，怕人唔信佢幫人外流

唔係嘅，可能係個天唔想mk聰日日比人binc
之前成日話歐沖有波踢先定愛股nio上70先

Mk 聰有好運，抽三手快手中左一手

估計洗cv搏去中甲

樓主依排敢好運，估計好快可以加持d運氣比大家

熱身賽：山東泰山2-2戰平廣州城，張源書、宋龍進球

據記者牛志明消息，今天下午，正在廣州冬訓的山東泰山和廣州城約戰了一場熱身賽，憑藉張源書和宋龍的進球，山東泰山最終2-2戰平對手。

今天下午(2月4日)，正在廣州集訓的山東泰山與廣州城進行了一場熱身賽，經過四節較量，山東泰山憑藉張源書和宋龍的進球，最終2-2戰平廣州城，為廣州城進球的是葉楚貴和範雲龍。

個經紀咁戇鳩，係人都想反面啦

以前中國隊幾勁. 而家班支那國腳. 相對上其實支那隊水平滑落應該仲急劇過香港

係，依個係曾經係國安大後備嘅球員，最後去左德甲入左8球, 雖然顛峰期短，但我阿媽當年北上出差果陣話算係靚仔周街都係佢廣告，人氣仲勁過無女

Kelvin中超幾有人脈

其實睇返96年呢隊香港隊 踢落其實同而家香港隊差唔多
都係控腳波都彈吓彈吓 一推就甩哂腳咁

官方：盧琳、桂宏加盟梅州客家

梅州客家官方宣佈，盧琳、桂宏加盟球隊。

此前，廣州城與盧琳簽訂的工作合同已在2020年12月31日到期，俱樂部沒有選擇和他續約，盧琳已經離開了廣州城。作為一名經驗豐富的老將，他職業狀態保持不錯，也想繼續維持生涯。

桂宏出生於1995年，2019年來到廣州城，2020年租借回到貴州。上賽季的中甲聯賽，桂宏代表貴州隊出戰11場比賽，打進了4粒進球。

官方公告

盧琳：1985年2月出生。司職邊鋒，曾效力於廣州恆大、廣州富力、廣東日之泉等中超、中甲俱樂部，曾代表廣東隊參加全運會，並曾入選國奧隊。是一名技術出色、盤帶突破犀利、擅長任意球的廣州籍球員。新賽季將身披5號球衣代表梅州客家征戰中甲戰場。

桂宏：1995年1月出生。司職中鋒，曾效力河北華夏幸福、廣州富力，亦曾留洋西班牙。具有較強的身體條件和門前得分能力，此次以租借加盟梅州客家，在此對廣州富力的支持表示感謝，新賽季將身披19號球衣征戰中甲賽場。

讓我們期待他們在新賽季精彩的表現，也期待球迷朋友為他們加油助威！

盧狗打翼

流浪水平

屌
咁静静地去ok啦

仆街
真係等到港超復賽都未知去邊隊

宜家係咪無可能係j3

已經唔想估了，由得佢自己公布啦

日本人做野咁慢
就黎開league都唔公佈鳩沖加盟

無
因為無可能

仲廢過鳩沖

Sure la, 今年限薪佢搶手貨
因為平，可以踢幾個位

舊會長春亞泰都有意佢

當年出左日職winning 11
好鐘意用佢屈身高

都在關注 江西聯盛更名江西北大門 ，江西或者說九江的名勝古蹟、歷史人物太多，每個人都有自己的看法。

這家俱樂部最厲害的還是在足球上，作為 中甲聯賽的平民球隊，球隊工資是全部發放完畢的，就連獎金都給發了，這在中甲各隊裡絕對是少數，別隊的球員都說「聯盛的老闆太仗義了」。

江西隊計劃是年後冬訓，俱樂部在保證球員待遇的同時，也在積極尋求多方面的合作和幫助。這種量力而行的理性投入，以及對球員合同的負責，真的很難得。

等睇歐沖又有各種籍口e.g. 本應已加盟一支日職球隊，可惜：
－簽我既領隊被炒
－球隊突然失去財政預算
－家事
－打理在港業務

#Transfers | 🇮🇩Indonesia player, Bagus Kahfi joins FC Utrecht II in Holland 🇳🇱with a 1.5 years's contract.

又有印尼仔成功外流

小戴都踢過FC Utrecht
有什麼大不了

隊波冇杯捧不了

歐沖公布消息未

已找到傳說中嘅生蠔 想分享比香港人

9冲掛靴算啦

其實都比佢呃咗咁多次，吹水多過咩咁，都仲對佢咁有期望

有得踢咪有，冇咪冇囉

有d人話要印波衫同入場支持

好慘，俾佢呃咗咁多次

香港人踢日職，夢想黎

歐沖好快有消息，唔信佢3月無波踢

出自你把口

每日一問

鳩沖有消息未

Mk 聰愛股nio 一直跌已俾人binc, 歐沖依次都被bin就太失望了

支持Joel, 好有創意wo

歐沖公佈消息未

每日一問

Help push thx

Kelvin話東歐克羅地亞足球水平最高，
希望香港有球員有機會去到
諗起陳晉一幾時去試腳？

計聯賽唔係應該俄超最高？

當然，俄超係人工高，水平高

諗起曹泰根都踢過泰超，
kelvin令東方game over

球霸走？

講緊梅州

曹總食過返尋味

曹總＞畜力

希望球霸走到

左腳中堅罕有，況且佢夠班踢中甲嘅

邊個係yaki?

收爺啦 仲日撚日保贊保贊

唔希望XXX外流到，廢事影衰香港足球

XXX係百搭，就算放9沖落去都fit到

都好
咪阻撚住曬

仲敢去武漢

波牛識鬼咩 有錢就得架啦

鳩冲呢

下星期中公佈

球霸去南通？吳中超做助教
梅州？ gw果隊
揾唔到消息

再次做next week聰
下星期再睇睇

Ok, 黃威巴po消息
最後兩個係我comment

依家中超隊好多勁旅免費借年青球員比中甲
中甲隊大部份隊要減開支
香港球員今季北上唔易

歐沖曾經扭到杜威訓係到
無機會真係可惜

黃威北上無機了,繼續跟堅爸la,可惜

老老實實,踢閘仲有機會港隊大賽上陣
中堅沒機會

拳王LB會唔會太慢

南區時期踢左閘好似幾勁

Sean仍未有特區護照？

正好港隊左閘缺人，佢喺呢個位發展都好

球霸唔係去梅州，有其他隊已經簽左佢

邊度都係架啦

已放棄留意歐沖

太大期望

你有咩期望？
本身最多都係JFL 隊

j3...

重温佢上個post

在去年中，有幸獲得日本足協登錄中介人的賞識並開始探討加盟j league球會的可能性。在中介人及其團隊的努力下，最終在實現加盟日本職業聯賽球會的夢想。

J1-J3先叫J league ，而佢個字眼係加盟日本職業聯賽球會，JFL 以下係地區聯賽好難叫職業掛，而且佢之前跟操果隊係大阪地區球隊，J3 冇大阪球隊，所以我覺得都係JFL果2隊大阪球會

呢個source 準唔準？

Sad

希望梅州仲會簽港人

球霸 港隊都入唔到都走到
羅梓 傑仔

珍
留返個位簽過好d都好

羅素下年點

去日本搞海鮮直送

最搞笑係去到日本都不忘開post叫人幫襯佢嗰間舖頭，令人好懷疑佢係去踢波定係搞海鮮批發

我覺得叫人幫襯都還好
咪撚搞代購啦屌，專心踢波啦

可能我期望太大

好多人都好大期望，但次次佢都吹得太大，水分過多，一時又話扭到杜威瞓低，一時又話去韓國，佢連踢流浪都表現唔到，有得踢JFL都偷笑

我成日都唔明
佢好似係香港都未証明到太多野(講緊回流番黎後)但佢又解釋因為d球會知佢唔會長踢所以無機會比佢，而且佢一心都係外流

踢尖同大埔夾埋都唔知有冇十場

亦都唔覺佢有自己講到咁勁

係囉。。。屌

不過我真心想佢去日本踢到

註冊到同有regular嘅上陣機會係兩回事，佢喺貴州咪一樣冇得踢

所以對佢保持觀望態度就最好，反正呢幾年都被佢呃咗咁多次

有中甲隊付了7位數人民幣從港超簽入一名香港球員。

shocking]

球霸？

唔係wo, 南通好似無咩錢

嘩，咁多cls

中堅上面係好少人簽
所以肯比依個價都好有可能

球霸百幾萬，細佬千幾萬
轉會費身價都合理

其實係細佬高得太誇張

我覺應該會簽佢當閘用

昆山？

唔怪得傑志咁既時勢都咁搭水. 簽巴爾拿同丹恩
原來球霸成7位數人民幣

Kelvin開估了，該隊在江蘇省的

南通

其餘兩隊唔似，好似話向上港借人

超仔respect 原來上去搭路

想知保贊點睇拳霸終於外流

俾保贊刺激到，證明左自己

幾時幫歐冲搭路去申花拍艾沙拉維

艾沙拉維返羅馬

轉會大屍kelvin點睇

仲有無外流

希望黎緊亞洲賽余煒廉、羅梓、傑仔呢班打好d啦

香港代表隊會唔會遲啲變全外流組

gw呢？做野未

希望啦

希望做到全條後防線都係外流球員先

羅素

9沖？唔係史上最攻咩

羅素今季無班落？感覺似係

完約？
咁會唔會去傑志

香港隊dream squad
LW一哥 ST水彈 RW均仔
CM樂仔 CM 9沖
CDM 家蛋
LB 拳王 CB 恆 CB 羅素 RB 傑仔

9沖

上季中甲都ok喎，應該有隊要掛

冇用 外流返大陸嘅話
成日有隊唔放人／球員自己想爭位踢唔想走
到時又退隊又剩
所以全部返晒大陸踢都未必係好事

人工太貴就真，中甲未必有意簽佢

問下佢個金牌經理人

搵夠不如去傑踢亞冠，雖然高大轉身慢中堅已經有艾里奧同韓仔傑都唔會想要

LW費蘭度 ST蘇沙 RW水彈
CM小戴 CM 9沖
CDM 樂仔
LB 球霸 CB 恆 CB 家蛋 RB 傑仔

下，費7同Souza 回晒塘點用

回塘都夠屈啦

好型，超仔原來一路幫香港球員探路

如果係真的係南通，佢就真係應該有份幫手嘅
江蘇三隊成日睇新聞都係話想向上港同申花借人

頂，依一年咪白過

唔反了

羅素份約應該完咗，照道理多人爭先係

回極都勁過本地

返香港做卓卓二世啦

希望去傑志踢亞冠啦

蘇州東吳 (主教練：Gary White)

香港台灣球員無機了

Gary 259

評價中肯 同我一直既觀察差唔多
防守能力薄弱 體能差 速度慢
組織能力強 有遠射
我覺得佢最佳位置依然係中場 但一定要有一個防中同埋另外一個中場夾住佢. 補佢啲位.

樂仔基本上同佢相反. 所以港隊用小戴拍樂仔就岩岩好.

「是金子就會發亮」，梁嘉恆自去年年中復出後，一直有上佳表現，今季首次的「每月MVP」選舉，僅以1票之差不敵辛祖，但仍再次惹來中甲球會垂青。「其實這幾年都一直有內地球會找過我，不過都因為有合約在身未能成行，最近有中甲球會叫我上去試腳，與理文商量過後，考慮到來回要隔離7日加21日，又要接受兩會開出的條件，最終無奈擱置，唯有再等下一次機會。」

隔離都算拒絕理由?
相信有更多個人考慮就真.

條片解答左好多人疑惑，點解黃威鳩沖踢唔到中超，佢地對抗性一定唔夠條25好，但係25都暫時搞唔掂呢個問題，操多一兩季GYM啦，應該踢到中下游球隊主力

我反而覺得係小戴對抗特別弱喎. 你睇佢成日跑到軟奶奶咁.
歐沖踢過葡甲中甲. 一定應付到. 黃威就真係好難講.

歐陽先生葡甲中甲出場幾多次

又吹水，職業球隊已經開曬操集訓緊，佢老哥仲未有消息，睇怕可能已經比人退咗貨

衛星球會: これ、香港代表の水平？你們考慮清楚了ですか！？
JFL/J3球會: あの... ...
利申:日文N9

9沖番香港未 今晚想打邊爐

都超過100分鐘

家蛋明顯唔想玩啦

蘇沙好撚勁喎 成日世界波

回晒塘都好過d本地翼鋒 真係好難唔比佢地打正選

今年冬窗國內球隊對港澳台球員的想法有點不同。據悉，多家中甲隊邀請了多名在港超效力的華人去試腳，但隨隔離政策令很多球員卻步，因為需要放棄試腳期間港超的人工和承擔隔離費用（21天差不多1萬人民幣了）

子彈
威 鍾偉強/Sun
佳佳 樂仔 楓
一仔 細佬 球霸 傑仔
英雄

最強港人 點睇？

係㗎啦，超仔嗰度

一年後可唔可以更上一層樓

最強前鋒！

點解係我

你傑對邊隊

吓

係咪抽咗籤就無後補?

上港ready

hulk走了
得返Oscar
a貨伊巴
木耳

假假伊巴大鬥法

阿拿奧杜域

伊巴vs伊巴

又係高大 又係巴爾幹個邊血統

個格

改做RMB

有交打嗰陣最啱佢 不過真伊巴識入波佢唔識

究竟仲有幾多個「伊巴」

More detail?

安永佳就算啦 出到國際賽就唔入流.

李毅凱早前收到一支中甲球會的轉會邀請，傑志得悉後，考慮到尚有亞冠盃的挑戰下，曾再三挽留這位青訓產品，但李毅凱仍堅持離隊，傑志亦無奈接受。

魯能被罰後亞冠中超參賽球隊資格情況：上港將遞補參加附加賽

北京時間2月8日，亞足聯官方宣佈取消魯能新賽季亞冠資格，對此德轉管理員朱藝@Asaikana 對中超球隊遞補資格進行了分析。

朱藝微博原文如下：

根據亞足聯准入規則，在未獲得亞冠資格的、聯賽成績最好的上海上港應頂替山東魯能獲得2021亞冠資格。但由於山東魯能是盃賽冠軍，為中國的第二順位球隊，因此實際上第二、第三、第四種子均將發生變化，變更後如下：

第一順位：聯賽冠軍江蘇蘇寧（江蘇FC）【小組賽】

第二順位：聯賽亞軍廣州恆大淘寶（廣州FC）【小組賽】

第三順位：聯賽季軍北京中赫國安【小組賽】

第四順位：聯賽殿軍上海上港（上海海港）【附加賽】

因此不出意外的話，分組形勢也會發生變化：

F組：巴吞聯（泰國）、蔚山現代（韓國）、軍用電信（越南）、附加賽1的勝者（中國上海上港/澳大利亞布里斯班獅吼vs菲律賓卡雅）

I組：川崎前鋒（日本）、北京中赫國安（中國）、聯城（菲律賓）、附加賽4的勝者（韓國大邱FCvs泰國清萊聯）

J組：廣州恆大淘寶（中國）、泰港（泰國）、傑志（香港）、附加賽2的勝者（日本大阪櫻花/澳大利亞墨爾本城vs緬甸撣邦聯）

鍾偉強真身上連登？
我係夢想已經有睇開你 你入第一球我都睇住
對台北個球都睇住電視

比心機

唔出佳仔可以點排？

有遠見，支持佢外流

會唔會係羅素呢？

希望both啦

佳佳

即食打到亞冠既本地中堅應該得羅素

香港盧卡古就真，又係左腳但打前鋒一樣咁差

唔好問啦

9冲又話日本波啱佢踢

source? 佢地微博搵唔到張圖

Joel key上去

Joel key圖技術比會員深圳佳兆業好

定告吹左

諗多咗

我都搵唔到

可能人地一公佈驚嚇襯大家. 一陣原來係打J2, 廢事搶哂FOCUS啦

大隻咗

推，好L正

好大隻

打防中?

據來自亞足聯的消息，隨著計劃中的卡塔爾世界杯預選賽亞洲區40強賽小組賽重啟時間的日益臨近，現實的疫情又讓重啟計劃遭遇難題。在這種情況下，亞足聯已經通知參賽的40個會員協會，在2月15日之前給出一個明確說法，即究竟能否按計劃重啟主客場製比賽
如果在這個時間點之前無法給出一個明確的說法，則亞足聯將啟動B方案，即統一將賽事安排至6月中上旬進行。

如果6月踢，港隊比較有利，踢過港超有態d，樂仔應該有番態
而且羅素，sean無班落，後者現時沒有特區護照，可以睇睇仲有無機會拎到

無了，只幫外援

叫返光狗

細佬令香港球員有更大市場，good job
完全洗走歐沖果d失敗例子嘅影響

“發工資的情況和香港有點不同”

咪即係冇糧出

歐沖退休後可唔可以靠外地人脈幫多d香港球員出去

咁就唔洗比人反

阿超

要睇中甲了
咁貴買返黎冇奶油唔出

佢踢閘既助攻力會唔會仲衰過傑仔

踢中堅跟吳中超學到野
去到佢水平都已經算唔錯

吳中超係衰扮傷唔踢港隊 佢算近年頂級港人球員

直頭係頂級啦
果陣主場對日本冇左佢即刻輸多三球

慘
女子足球 將就下

勇闖鬥牛國度征戰西丁 蔡熙楊追夢唔怕遠

由香港到加拿大再到西班牙，20歲香港少年蔡熙楊（Marcus）跨越半個地球，去年登陸大西洋上的小島，加盟西班牙丁組聯賽球隊CD馬斯帕洛馬斯（CD Maspalomas），展開外流之旅。即使路途遙遠，他仍勇於邁步向前，只為追逐「狂牛」足球夢。■文：黃雋謙

曾效力傑志夢想駿其青年軍

馬斯帕洛馬斯在哪裏？由香港出發，先要飛越10,531公里到達馬德里，再轉乘航班到非洲大陸對開的拉斯彭馬斯省，而馬斯帕洛馬斯正是島上一個小鎮。要到訪當地已不易，更遑論遠赴彼邦追夢，「本身都有問加拿大球會可唔可以跟操，但有一日經紀同我講，有個西班牙試腳機會，由考慮、決定到出發都只係3日時間，諗番都覺得好癲！」Marcus表示，到西班牙踢波是大部分球員的夢想，因此收到邀請時便下定決心，「就算唔成功，都起碼見識過。」

16歲由香港移居加拿大，曾在傑志、夢想駿其青年軍學法的Marcus，意識到自己與外國球員之間的距離，驅使他自高中起發奮勤練，「中四過去讀書，喺學校見到啲球員已經好勁，就諗自己冇理由做唔到。」升讀多倫多大學後，Marcus跟一支由亞洲人組成的大學球隊操練，表現逐漸進步，亦令他希望挑戰更高水平，遂向經紀尋找機遇，踏上赴西班牙的征途。

Marcus就讀多倫多大學，透過一位效力FC多倫多二隊的球員認識經理人，輾轉下前往西班牙試腳。（受訪者提供）

礙於人生路不熟，Marcus跟操後首兩星期力不從心，令他一度打定輸數。猶幸在友賽表現出色，終獲教練歡心，成功博到一紙合同，「個感覺好唔真實！」但他當時還要解決一個難題，就是要向青年軍時效力過的駿其索取轉會紙。

「開頭都唔知，球會同我講寄咗信去香港足總，但好耐都未有回音。」由於處理文件需時，Marcus錯過首5場賽事，為加快程序他決定求助於前駿其教練冼家裕，「我請佢幫手時佢都好驚訝，點解去嗰度？足球水平係點？」在「冼Sir」的協助下，他很快便辦妥手續，正式在西丁登場。雖然司職翼鋒的他，暫時僅錄得3次後備上陣機會，但他坦言滿意發揮，尤其首仗一落場便博到對手領紅牌，協助球隊贏2比1，「作為一個新球員，3場都有得上陣已經唔錯。」

他正努力學習西班牙語，積極融入當地生活，盼加強與隊友的溝通。（受訪者提供）

盼未來踢高一級聯賽

目前CD馬斯帕洛馬斯位處分區小組第8位，與榜首相差9分，仍有機會爭踢升班附加賽。由於當地疫情嚴峻，聯賽暫時休戰至月中，Marcus把握時間自聘教練維持狀態。不甘於原定踏步，方能達到更高層次，Marcus道出期望：「呢幾個月感覺進步得好快，但同再高一級仲有距離。短期目標係繼續留喺西班牙Keep住提升，希望一至兩年後可以踢到上高一級嘅聯賽。」訪問當天為香港的下午，身處當地的Marcus剛從睡夢中甦醒，而他勇闖「狂牛王國」的足球夢，才剛剛開始。

因疫情關係，當地聯賽正暫停，他把握時間自聘教練提升狀態。（受訪者提供）

蔡熙楊Profile
出生日期：2000年4月24日（20歲）
位置：翼鋒、進攻中場、前鋒
身高：1米75 體重：67公斤
現效力球隊：CD馬斯帕洛馬斯（西丁）
曾效力球隊：傑志青年軍、YFC澳滌青年軍、夢想駿其青年軍

除曾經透過視像通話接受訪問外，他在空閒時間還需要線上上課，追趕學業進度。（視像通話截圖）

好過艾利神

其實法老都試過扮傷唔踢港隊
始終球會有話事權

香港小將林俊維將於2月19日到達塞爾維亞，跟隨塞乙球隊FK Radnički Zrenjanin訓練三個月。已經吩咐他到時拍VLog, 大家有乜關於塞爾維亞呢個國家或當地足球的想佢拍比大家睇？記住留言。聽說C朗三月會作客塞爾維亞。

女足龍門輸呢D波可能好平常

Kelvin 旗下

你點知
武肺下敢去已經幾有勇氣

Ig咩名

係喎嗰陣因為話疫情所以未去到，依家點

伊高d中文

其實羅素依家係咪仲喺英國

都二十歲. 不算太年輕. 希望23歲前踢到上一隊正選.

西丁應該廢過港超？

佢完左約

好似完左

我就唔明點解香港球員唔把握今次機會上中甲試吓，一個月人工同隔離費用係咪真係比唔起

仲要一個月人工咪兩萬多啲 點會俾唔起

東方龍獅足球隊Eastern Long Lions Football Team

去年加盟葡甲球隊科瓦彼達迪的「一仔」梁𧙗維，於當地2月6日代表球會U23前往南部作客葡超樸迪莫倫斯U23。雖然球隊最終以0：3告負，不過「一仔」於76分鐘後備入替，為球隊上陣14分鐘取得寶貴上陣時間。連同上場作客賓菲加U23，「一仔」連續兩場獲得上陣機會，他直言：「非常開心，不管可以上陣多久，我很享受比賽時的每分每秒。」「一仔」補充：「雖然之前未有太多機會出賽，但每次也有入選後備名單。因為練習強度非常高，所以基本功和體能也有進步，不是想像般難踢。在葡萄牙總會有時感到孤獨，雖然辛苦但是快樂的，希望未來繼續爭取好表現。」
另外，他透露將會於東方龍獅及個人社交平台上載短片分享當地生活，各位密切留意「一仔」最新動向。

10/2（三）年廿九
歐冲東渡唔知第幾柒天 雨☔️

加油。第時加盟波圖做妖人，一切值得。

經與瑞士草蜢足球俱樂部協商一致，自即日起，球員若澤·科雷亞（José Correia）正式加盟南通支雲足球俱樂部，2021賽季他將身披藍色戰袍，為南通而戰！

鳩沖係唔係已經返黎香港隔離緊

準備入港隊

我地條防線勁撚到

希望仲有多d外流到

差RB未外流

呢個應該一定有offer 啦
利安鳩都踢得掂

希望傑仔、羅梓、余煒廉上到去
咁就完美

搵下中前場得唔得

新羅素

佢幾高

一步一步黎
守得穏自然有多d機會攻

未來靠一仔、孫銘、茹子

Google 睇好似191 cm

原來咁高

成日撈亂迪布李同般連奴
以前覺得佢地都係踢法差唔多
又勁過利安高
起碼快過利安高

但估唔到宜家發展最好係利安高

不如勞烈斯快d好似羅素咁轉型做中鋒算啦佢打中堅真係麻麻

勞列斯代表作就係亞運對比印尼撈麵打踢港超已經見到完全係普通料

鬼

有鬼佬樣真係大晒

利on9技術其實好好 係鐘意撚波姐

歐沖想點？？？

[

感動嘅係南丫島球王 成功外流

分分鐘勞列斯仲快過鳩沖done deal

勵志羅素5年前嗰陣都係好一般，之後慢慢進步到有中甲水平，勞烈斯個package同羅素咁似，希望佢都得

要隔離幾多日

號稱金牌經理人Kelvin高見

經常見到球迷留言問係唔係謝或傑去大陸落班：

1）謝：佢有無護照，無人知。有都要看情況才知道是否符合港澳台球員身份。

2）傑：大家都係香港人，我唔想講得太負面。但從在國內做生意幾年，我肯定同普通球迷的睇法非常不同。傑仔係好球員，但係係大陸打中堅會好蝕底，身形問題。打閘助攻能力又不是太強。人工也不一定比大陸球員低。他回去的機會其實比較低。有些球員新上去，可能球會無親眼睇過，仲有個fantasy 覺得可能得。相反，傑仔多少水平，中甲隊都睇過晒，輸就係輸無左呢個fantasy

A: 自由身有喺上面踢過，Gio 機會唔細?
Q: 佢首次注冊不在香港。留意一下佢之前係大陸踢個隊的管理班底，能上的，一早上返去了

呢個真
亞協打好d啦

首先理文要出到線先得，東亞區冇人理，起碼要打到入四強先得

JFL有幾巴閉呀

讓路